{
  "status": "success",
  "data": [
    {
      "question": "ചേറ്റുവ കോട്ട - ഡച്ചുകാർ തുടങ്ങി",
      "answer": 1714,
      "moreDetails": 1,
      "arr": [1715, 1713, 1716, 1714]
    },
    {
      "question": "ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം - ഗീ ഫോർഡിന്റെ 140 പേരടങ്ങുന്ന സംഘം കൊല്ലപ്പെടുന്നു.",
      "answer": 1721,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1722, 1720, 1723, 1721]
    },
    {
      "question": "വേണാട്ട് ഉടമ്പടി - (ബ്രിട്ടീഷുകാരും - തിരുവിതാംകൂർ യുവരാജാവായ മാർത്താണ്ഡ വർമ്മയും തമ്മിൽ )",
      "answer": 1723,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1724, 1722, 1725, 1723]
    },
    {
      "question": "കുളച്ചൽ യുദ്ധം മാർത്താണ്ഡ വർമ്മ -ഡച്ചുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തുന്നു.",
      "answer": 1741,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1742, 1740, 1743, 1741]
    },
    {
      "question": "മാന്നാർ സന്ധി (മാന്നാർ സന്ധിയിൽ ഏർപ്പെട്ട് സമാധാനത്തിന് അപേക്ഷിച്ചത് കായംകുളം രാജാവ്",
      "answer": 1742,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1743, 1741, 1744, 1742]
    },
    {
      "question": "ഒന്നാം കർണ്ണാടിക് യുദ്ധം",
      "answer": 1746,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1747, 1745, 1748, 1746]
    },
    {
      "question": "എയ്ക്സ് ലാ ചാപ്പൽ സന്ധി പ്രകാരം അവസാനിച്ച ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക്ക് യുദ്ധഫലമായാണ് ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് മദ്രാസ് ലഭിച്ചത്.",
      "answer": 1748,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1749, 1747, 1750, 1748]
    },
    {
      "question": "രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക്ക് യുദ്ധം",
      "answer": 1749,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1750, 1748, 1751, 1749]
    },
    {
      "question": "തൃപ്പടിദാനം",
      "answer": 1750,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1751, 1749, 1752, 1750]
    },
    {
      "question": "മാവേലിക്കര ഉടമ്പടി - [ ഡച്ച് കാരും മാർത്താണ്ഡ വർമ്മയും തമ്മിൽ ഉടമ്പടി ]",
      "answer": 1753,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1754, 1752, 1755, 1753]
    },
    {
      "question": "പോണ്ടിച്ചേരി സന്ധി പ്രകാരം രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക്ക് യുദ്ധം അവസാനിച്ചു.",
      "answer": 1754,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1755, 1753, 1756, 1754]
    },
    {
      "question": "വാണ്ടിവാഷ് യുദ്ധം - ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഫ്രഞ്ചുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തി. (മൂന്നാം കർണ്ണാട്ടിക്ക് യുദ്ധം)",
      "answer": 1760,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1761, 1759, 1762, 1760]
    },
    {
      "question": "പാരീസ് ഉടമ്പടി പ്രകാരം മൂന്നാം കർണ്ണാടിക് യുദ്ധം അവസാനിച്ചു. ഫ്രഞ്ചുകാർ പോണ്ടിച്ചേരാ , ചന്ദ്രനഗർ എന്നീ ഭാഗങ്ങളിലായി ഒതുക്കപ്പെട്ടു.",
      "answer": 1763,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1764, 1762, 1765, 1763]
    },
    {
      "question": "ബംഗാൾ - ബീഹാർ - ഒഡീഷ പ്രദേശങ്ങളുടെ ദിവാനി അവകാശങ്ങൾ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് അനുവദിച്ചു കൊണ്ട് മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഷാ ആലം രണ്ടാമനും റോബർട്ട് ക്ലൈവും അലഹബാദ് ഉടമ്പടി ഒപ്പ് വച്ച വർഷം.",
      "answer": 1765,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1766, 1764, 1767, 1765]
    },
    {
      "question": "യു എസ്.ബിൽ ഓഫ് റൈറ്റ്സ്",
      "answer": 1791,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1792, 1790, 1793, 1791]
    },
    {
      "question": "ശ്രീരംഗപട്ടണം ഉടമ്പടി",
      "answer": 1792,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1793, 1791, 1794, 1792]
    },
    {
      "question": "ഒന്നാം പഴശ്ശി വിപ്ലവം ആരംഭിച്ചു.",
      "answer": 1793,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1794, 1792, 1795, 1793]
    },
    {
      "question": "ബ്രിട്ടീഷ് മേധാവിത്തം അംഗീകരിച്ചു കൊണ്ട് തിരുവിതാംകൂർ ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ സാമന്തരാജ്യമായി മാറി.",
      "answer": 1795,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1796, 1794, 1797, 1795]
    },
    {
      "question": "ഒന്നാം പഴശ്ശി വിപ്ലവം അവസാനിച്ചു. ബോംബെ ഗവർണറായിരുന്ന ജൊനാഥൻ ഡങ്കൻ ഇടപെട്ട് അവസാനിപ്പിച്ചു.",
      "answer": 1797,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1798, 1796, 1799, 1797]
    },
    {
      "question": "ടിപ്പു സുൽത്താൻ വധിക്കപ്പെട്ടു",
      "answer": 1799,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1800, 1798, 1801, 1799]
    },
    {
      "question": "രണ്ടാം പഴശ്ശി വിപ്ലവം ആരംഭിച്ചു.",
      "answer": 1800,
      "moreDetails": "",
      "arr": [1801, 1799, 1802, 1800]
    }
  ]
}
